暫託唐狗bb日記 (新手賜教 + 推領養)

尋日去獸醫到接佢番嚟，好細粒呀

撘的士番屋企途中，佢仲賴尿落我條褲

之後俾水佢飲，但飲太急，嘔哂啲糧出嚟

佢尋日先杜蚤，然後pee pad全部都黑色一點點，有啲仲識郁，好驚全屋都有蚤，所以好努力咁檢查同執起啲屍

夜晚醒咗幾次睇佢，驚佢飲哂啲水食哂啲糧無人refill，又驚佢食太快/太多會嘔，又驚佢好凍

雖然只喺第一晚，但已經好大感受，原來養狗(寵物)真喺唔容易嫁

建議打返去獸醫問呢啲狀況正唔正常
如果你愛佢 養狗真係唔容易
加油 幾辛苦都唔可以放棄

幫佢著件衫仔 ,餵糧你少少咁俾佢 食完再加俾佢等佢唔洗食野咁急

有無多D狗仔相

佢宜家瞓到成隻燒乳豬咁

個肚咁脹會唔會有蟲？

義工都話有 不過尋日杜咗蟲 話呢幾日會屙pupu屙番出嚟

到時要留意下便便有無白色好長既蟲

加油

暫託第二日

佢已經知道咗有人會俾水俾糧佢，所以今朝我一起身，佢就自己行去嗰兜度，暗示我要食嘢

佢全日就喺不斷 食 。瞓 。屙 。

宜家仲識睇電視tim ，唔講以為佢喺人，因為佢會放屁 (好臭呀)

好驚 會有幾長幾大嫁

幾寸者，唔駛驚

利申：我個隻貴婦狗

楚楚可憐嘅樣

好可愛我見過啲狗會食草 再嘔出黎咁醫自己

巴打係狗義工做暫託呀？
新手養好唔容易
加油 respect

狗狗好得意
幫手推

本身無做開義工，一嚟就暫託啦，好大挑戰呀

推 樓主加油

你呢個拉黎架喎

早晨！黑色毛好難focus呀

唔好長期放兜糧喺度 (即係長糧)
有啲狗狗大個之後會突然唔肯食嘢或者唔專心食食下又走去搞其他嘢
因為佢會知道兜糧就放咗喺度, 就算我而家唔食我隨時都有得食

收到！

暫託第三日

雖然佢伸哂脷，但今日胃口麻麻，餐餐都喺食少少，唔知喺因為肚入面嘅蟲搞到佢好唔舒服，定已經慣咗長糧呢

今日仲帶咗佢落會所行吓，不過好緊張，仲瀨屎瀨尿

不過今日最感安慰喺佢識自己去pee pad到屙尿
只係嚟咗2日就識，睇嚟佢好聰明

好可愛

lm

lmlm

好sweet呀
好有愛心

我隻唐狗細個都同你呢隻好似，一路長大一路甩色，啡色毛比例越嚟越高，連黑色嘅部分都慢慢變緊espresso色

樓主記住唔好放長糧啊，大個左會好易有護食問題，就會咬人㗎喇！

我都有養唐狗
真係好傻好得意

知道！宜家每4個鐘餵1次
不過佢好靜，靜到好似唔知有隻狗喺間屋，有冇人隻狗都喺咁？

幾多歲呀

原來會變色嫁
我見佢條脷都有黑色！

打耳

3歲
又係一嚟第二日就識自己去廁所
好聽話好易教

我嗰隻都係，啲黑色斑點大個咗會變啲人話花脷狗聰明但百厭，眼力好，好叻捉昆蟲我嗰隻的確係咁

佢好唔好動呀
佢好靜，全日大部分時間都喺趴喺度

你太緊張姐

我寧願佢百厭少少 佢好靜，唔知喺咪仲未放低對我嘅警戒

有啲狗細細個好似啞咗咁大個咗就會開始吠
遲啲佢去街見到其他狗就自然識吠 我有隻本身以為佢啞點知養咗第二隻之後 佢就識吠 唔知點解

暫託第四日

今日開咗個欄，想俾佢自己周圍行吓，但好快佢就去咗床下底匿埋

之後抱佢出去行，一離開屋企就心跳得好快，但一離開座大廈，佢就開始眼仔碌碌

但好快佢就想離開嗰袋，因為佢喺個袋入面瀨屎
清潔咗一次之後，佢又再瀨過，仲要就嚟跌埋啲屎出嚟

到黃昏嘅時候，佢就開始好唔舒服，屙幾嚿屎之後就屙血，然後一直想屙嘅pose但無嘢出啲義工話應該啲蟲未出到嚟佢無哂心機，見到都心痛

好撚可愛
希望佢快d屙晒啲蟲出黎 快啲冇事

暫託第五日

今日又抱佢出去行吓，今日行慢啲同行啲少人啲嘅路，好快心跳就正常番，眼仔碌碌四周望

最叻喺「我今日出街無瀨屎瀨尿呀」，睇吓佢幾自豪

同埋原來佢唔喺啞！喺狗公園嗰陣，有隻狗不斷癡近佢塊面，佢突然好大聲吠一吓
我都嚇一嚇，諗咗陣喺佢定人哋隻狗吠

暫託第六日

今日無咩特別事發生~但佢將同一篤屎分別屙喺床頭櫃隔離、廚櫃對出嘅角落頭同埋床下底
雖然so far仲未喺啲屎都見到蟲，不過肚仔都細番咗好多

今日又再帶佢出去曬太陽，已經無再心跳加速得好快，不過成日想伸手仔出嚟

夜晚佢就好鐘意咬嗰熊bear bear，唔知喺咪牙仔痕呢

養養吓有感情
會唔會自己養埋佢

推

好可愛呀隻狗b

Push
好可愛！

雖然有感情但好清楚暫託嘅責任喺照顧好同train好佢，等多啲人想領養佢

好cute
養耐咗唔會唔捨得俾佢走咩
佢可能都當咗你主人了

btw建議你睇定eric ko啲片學點教好一隻狗（假設你唔識搵外國啲教狗片睇嘅話）
睇到你帶佢出街第一日佢又瀬屎呢樣嗰樣其實好大程度係佢緊張同驚 有時咁快push佢做啲野未必咁好
學識睇狗嘅眼神同動作行為知道佢咩狀態
唔好淨係諗住養得佢健康同唔會瀨屎尿就叫教左
呢啲野真係要學

會暫託幾耐架?
因為我隻唐女都係先比人暫託, 之後就去左愛協, 好快就比我收養左
當時兩個月大

樓主好有愛心....唐狗好乖...絕對值得人領養

好qq 樓主好有愛心希望狗仔健健康康快高長大

btw我隻狗教左幾個月都唔識去片度屙尿你隻狗狗好聰明

收到！可唔可以簡單分享吓啲眼神同動作代表咩

義工話大多數1-3個月就會有人領養
唐狗女宜家幾大呀~

咩狗嚟嫁

g持！
不過我無乜愛心嫁jah

兩歲lu
我隻衰女，係山竹吹香港個陣比愛協救左，之後比左暫託家庭兩個月，就比返愛協等人領養
我以為一定只可以暫託兩個月，你隻bb 要等人領養先走？

好有愛
自己一直想為動物福利付出多啲
但係太懶，暫時都係捐錢無其他行動

暫託第七日

今朝佢肯同我玩一陣，真喺好幸福呀

佢好鐘意舔手指，諗住影boomerang ，然後佢定格咗擺pose (以下喺screen capture，好可愛)

不過佢晏奏屙屎屙得太大力，嗰ass hole突咗出嚟，有無人隻狗/貓都試過
義工話可以帶手套再搽凡士林幫佢推番入去，不過我整唔到，整嗰陣佢仲要慘叫
佢宜家好似好無心情咁，應該好唔舒服

喺呀，除非自己同義工講話唔再暫託
有時候會好想知佢哋(流浪狗)之前發生過咩事

報名做吓義工！填form先

搖尾呢啲基本啦
伸脷一般係放鬆左先會 或者特別情況下係太熱或者口渴都有機會
如果佢對眼會望住你隻手或者腳或者物件而唔係望你個人就代表佢比樣野吸引住 你當下想做訓練或其他野都難 要引導返佢望你個人聽指令
其他野就上網自己睇啦youtube都大把

會唔會update到佢比人領養個日

會呀！當紀錄

咁我準備定紙巾

貓貓個asshole點呀

屌 打錯係狗狗

其實佢都似貓因為好靜
今朝已經縮番一半入去，同埋佢都有精神玩吓

lm 狗好qq

暫託第八日

今朝一起身睇佢嗰ass hole已經縮番入去一半lu，你要繼續加油努力

今日我屙完屎出嚟，發現佢唔見咗，嚇死我
原來佢出咗露台到屙屎，因為䁁衫遮住咗佢，都喺聞到先知

之後同佢玩咗陣繩，都算有啲反應，又無匿喺床下底，好大進步呀

星期日教咗佢sit，今日再攞啲雞肉同佢複習吓，好成功呀，叻女 (片就唔post la，cap screen俾大家睇吓)

好醒目

唐狗真係好聰明

暫託第九日

今日佢屙屎嗰陣尖叫，第一次咁，認真啲睇原來屎入面有蟲

之後都喺同佢玩吓繩，同再train吓佢sit
今次唔post可愛嘅，喺形象崩壞系列

btw佢宜家可以被人領養喇，有興趣嘅可以去IG@puc.hk睇吓

佢玩繩個樣好搞笑

新手都比你做暫托真係幾好
係自己申請做養工暫托？

喺呀！

黑撚大哥！

女嚟嫁

Push

大家聖誕快樂

日記後補

好得意呀

聖誕快樂

努力呀 我都有兩隻惡犬 加入唔到暫托行列

咩犬咁惡

暫託第九同第十日

呢2日屋企都有人上嚟玩，佢都好乖，有人餵佢食雞肉嗰陣最active，好快就sit喺到

戴住聖誕帽嗰樣好似好無辜咁，好好笑

另外想講吓佢pupu同vivi嘅情況，想睇吓大家有咩睇法

因為呢2日大部分時間都開住嗰欄，佢想vivi嗰陣，佢都會自己去廁所，喺嗰渠嘅去水位到屙，但明明無教過佢呢樣嘢，點解佢會識呢？

同埋留意到如果喺欄入面嗰陣，佢會喺pee pad附近徘徊，然後好似貓咁摷貓砂咁摷嗰地下先vivi，大家嘅狗狗喺唔喺都喺咁嫁？

佢由21號開始次次屙屎都會尖叫，喺啲屎到都會見到啲白白地透明嘅線嘅物體(應該喺蟲)，有時仲會有少少血，佢會好唔鐘意人哋掂佢後面(其實喺想幫佢抹番乾淨)，佢嘅第一下反應會好似想咬你咁，唔知大家有無呢方面嘅經驗可以分享吓？

最後附上一張佢想狗衝嗰聖誕撻但無佢份嘅相

可以試下幫佢抹完之後讚佢乖，再比獎勵零食

暫託第十一日

今日我喺度食零食嗰陣，竟然吸引到佢落床，即刻又乖乖sit喺度等食雞肉

到夜晚我食梗burger，啲味又引到佢落床，佢舔我腳趾，條尾仲fing吓fing吓，但今次無俾雞肉佢食，佢即刻勁興奮咁彈吓彈吓(史上第一次咁活躍)，最後自己走咗去玩玩具

btw有無人都覺得佢好似大隻咗好多

長咗好多

大隻左好多
樓主加油

暫託第十二日

今日教佢down同hand hand，都勉強做到，不過感覺佢喺為咗食所以一連串做一堆動作俾你睇，衰女

玩到攰就瞓晏覺lu，瞓到成個小寶貝咁，好可愛，我都唔敢落床/整太多聲，驚嘈醒佢

lm 睇狗仔

佢岩岩終於屙咗出嚟，識郁嘅，嚇死我

掂呀，佢宜家肯俾我抹又唔會叫/想咬，感謝

暫託第十四曰
(發現前幾篇都打錯咗，打咗2次第九日)

今朝一起身發現有個未見過嘅球狀嘅物體喺個欄入面，點解佢要將屙咗尿嘅pee pad搓到一個ball咁，小姐你咩事

之後又同佢練hand hand同埋down，但喺點解你要拜我(咁啱捕捉到XD)

今次整咗gif，太可愛喇，自己都loop咗好多次

最後記錄埋佢今日屙咗條蟲出嚟，仲識郁嘅diu，嚇到我心跳加速，成個鐘都驚魂未定

巴打好有心

樓主有冇養過狗

冇

暫託第十五日

佢本身都幾驚吸塵機，所以次次吸塵都會先搬佢去露台，點知佢突然衝入嚟，原來屙尿，仲要唔喺pee pad上面，男朋友好嬲咁鬧咗佢幾句(雖然你哋嗌我巴打，但其實我喺絲打嚟)，再加埋吸塵機嘅聲，佢驚都震哂，本身好抗拒被人抱嘅佢，竟然乖乖喺我懷抱入面

不過重點喺吸完塵之後，佢唔知喺咪覺得自己激嬲人，所以一直坐/趴喺男朋友腳邊，好似想氹番佢咁，第一次咁痴人喺唔喺狗女都鐘意男仔多啲

今日仲幫佢沖咗涼，成個廁所都喺毛呀

咁得意都鬧佢
拖你男朋友出黎斬

唔喺真鬧嘅
佢哋後尾咪又frd番

好可愛呀多謝你呀絲打

我隻唐狗女都特別鍾意男人

好有性，點捨得畀人領養

養唔熟呀

應該會喺嫁女嘅心情

得意到要留名推

絲打好有愛心

*留名追

樓豬好有愛心
我超鐘意唐狗呀好cute呀
貓貓狗狗都係痴男性多啲

樓豬好有愛心
g持

我屋企個個由細教到大都唔識定點去廁所
所以日日都要帶佢落街幾次
風雨不改

辛苦了
有時侯忙梗，但要執屎執尿，心很累

點解咁唔公平
仲諗住未來養男可以痴我多啲

冇計啦天性
佢哋祖先係雄性搵食，所以狗狗好自然想討好雄性，等自己有得食

佢個樣令我諗起上年差唔多時候喺foster接自己嗰隻返嚟嘅樣

btw佢應該未打齊針就盡量唔好帶佢去狗公園啦
接觸陌生狗都可免則免
除非係熟人你肯定佢無病

好奇想知佢去到你屋企有冇好怕醜
同大約幾耐就適應到

收到！呢排都無出街lu

好合理！佢次次見男朋友番嚟都會活躍啲，一定以為佢出去獵食番嚟

我嗰隻好痴人
第一次去Foster度見佢時都完全唔怕醜
然後接咗返去之後佢直接佔據咗張地毯當係床
又無縮埋又無搵人(Foster)
夜晚都無亂叫

所以適應期應該係0日

好好呀

我嗰隻唔驚人，不過好靜同好細膽
但雞肉應該可以收賣到佢，因為太餵食

其實靜先好
最憎啲狗一日到黑吠吠吠
間中吠兩聲無咩所謂
但好多仆街唔教狗搞到隻狗有少少風吹草動就嘈住哂真係好撚火滾

細膽都正常嘅, 慢慢見多啲狗等佢學下社交就好好多

至於收買.....隻隻狗都為食ga啦

之從照顧狗先發現，原來咩都要教，好似拋波要佢接番嚟，我以前以為喺天性嚟，但原來都要教佢咁玩

可惜無咩朋友養狗，所以無得帶佢去同其他狗玩

暫託第十六日

今日好凍呀，最好就匿喺被入面玩

我食lunch嘅時候，佢又喺附近sit，成日以為sit就有雞肉食

到晚餐，整咗啲南瓜蓉俾佢食，睇嚟佢幾鐘意，舔到隻碟好乾淨，仲趴哂喺度食
不過男朋友話佢似食到瞓著咗多啲

最後附上一張睡前照
(設計對白) 女朋友：你打完機未，可以陪我瞓未

樓主d相點加連豬連狗上去？

你㩒upload圖片之後，揀最右手面嗰個制，就可以加嫁喇，俾埋圖你

佢d蚤同蟲搞掂未

蚤就唔覺有喇，蟲就唔知，義工話可能再杜多一次

佢開始甩色

點睇到！！！
佢呢排甩好多毛，仲會有啲皮屑喺毛上面

暫託第十七日

今朝同佢玩咗一陣，呢排好鐘意彈跳，仲搖哂尾

之後我出咗去一陣，開唔中睇吓cam，發現佢淨喺瞓，好似無郁過咁

之後番到去，一放佢出嚟，佢就屙屎(5次)屙尿(3次)
唔通佢特登忍有人番嚟幫佢清潔為止

宜家就喺咁撩我哋玩，又自動俾hand hand，肯定因為想食雞肉

p.s. 今年喺2020年最後一日，我都感恩你喺12月出現喺我嘅人生中(雖然只喺短暫嘅緣份)，希望你2021年會搵到頭好人家

係咪要幫佢剪指甲啦？

都喺，不過全部黑色，無信心剪
我有用指甲挫磨過，前排好尖勁易抓到有痕

樓主有冇諗過收養佢

無呢個打算 養寵物喺一個好長遠嘅commitment

難得你哋咁有緣

未來會領養佢嘅人都同佢有緣份呀

同第一張相啲色唔一樣你留意下，慢慢有啲本嚟係黑毛嘅地方會出現棕毛

因為天氣乾燥，多啲幫佢梳毛

要同佢分開真係好慘

樓主2021加油
好好照顧狗狗,幫佢搵個好人家

我覺得腳喺最明顯，最多啡色！不過佢重咗好多就真

聽日去買把寵物梳先~

我應該會喊幾日

都感謝你有keep住睇呢嗰post

如果啲毛唔靚/皮膚好乾可以俾omega 3（唔洗哂錢買有omega 6&9嗰啲款，呃人嘅）佢食，份量方面可以問獸醫

你叫佢揀，佢會揀等你返屋企，其實啲狗唔會明咩係暫託，佢會以為你唔要佢。。。

收到，下次問吓先

我都係做開foster
你幫咩機構？可講？

我之前幫過間自稱 非牟利機構
但實質好牟利。

之前暫左隻2個幾月 又係黑色
佢有人領養之後 我有喊 好唔捨得

好有興趣想知多啲呀！！你做咗幾耐度呀？
我喺幫puc做 唔知你有冇聽過呢

咁你有無好後悔無自己領
如果可以有啲睇佢大個嘅相，應該會感到好恩慰

黑色真係好難剪

我做左好耐架啦⋯⋯
PUC就係好牟利個間

佢哋既做法係 就算隻狗點嘔點屙都好 只要肯食嘢就叫你唔使帶佢睇醫生 除非你自己出錢

同埋佢哋所謂既領養 係要領養俾幾千蚊

其實有啲機構做foster連狗既日用品都會俾埋你 唔使你自己出錢
Puc呢間就.......

有架 不過太遲了
同埋遲啲又唔係hk 寵物要走又麻煩..
所以諗左好耐 之後佢就有人要了

可唔可以講你做開邊間

我睇過好似好多機構領養都要俾錢，不過正常喺幾多就唔清楚

狗嘅日用品嘅洗費當喺捐錢囉

你本身有冇養狗呀咁

領養嚟睇喺唔喺一睇就話要

有心唔怕煩呀
佢當你係佢全世界
樓豬養埋佢一世啦

我之前有試過毛守/其他私人

狗糧 日用品個d就真係冇乜所謂 但我唔明 例如隻狗都病到幾嚴重下 就算堅持要睇醫生 都仲可以話要book時間... 再唔係就自己搵第二間診所
咁我真係想知 捐左咁多錢俾佢地 d錢做嚟做左乜？

其實好多你上網查一查就知。

同埋佢哋俾我feel 係好求其 佢地係連家訪都唔會做
我覺得好hea。

好多領養都唔使錢wo...最多要你俾絕育錢...頂多咪幾百蚊...

之前有 之前個隻走了 依家冇養la

唔一定 有d唔啱就冇下文
啱既通常睇foster頭 最少要foster覺得佢ok 機構先會批

我以為間間喺診所嗰方面都喺咁

都係嘅，淨係叫我send張相就算，地址證明都無問

同埋呀!!! 我想講佢哋間診所d醫生係勁有問題

不過你托 bb狗 打下針 檢查下就冇乜所謂嘅
之前識人住上環 去個間診所睇
隻貓係大左肚 診所個男醫生幫接生 最後全部bb死曬 一隻都冇左
之後隻貓媽媽個傷口佢仲整得衰⋯
最後去咗第二間診所

個醫生最後一句道歉都冇

你foster就冇所謂嘅

但連領養都係咁lol 會唔會太hea

原來喺咁，有無遇過啲咩奇怪嘅potential adopter

我好少會俾人上屋企。
通常抱狗狗 落樓下 俾佢哋相處20-30mins

冇乜奇怪不過就外國人多
好多外國人比香港人更愛唐狗

咁差，不過都喺接觸咗養寵物先知原來啲獸醫可好咁差

都幾，唔驚人棄養咩......

要浸糧
如果係我 會先用熱水浸15-20mins &整碎咗佢先再俾狗bb食 會易消化好多

因為佢仲係bb 消化唔到就會嘔
如果佢夜晚嘔完 你最好第二朝(~10-12hrs)先俾野佢食

但未打齊針唔落得地，喺咪俾佢哋抱下ok? 不過隻狗超唔鍾意俾人抱

香港人應該鐘意啲cute啲嘅狗

樓主好人一生平安隻狗仔好得意

你超有愛心

佢嗰次應該飲水飲得太急所以嘔，好彩之後佢無再嘔過

暫託完之後，覺得自己好似媽媽，會好緊張佢食得飽唔飽，啲屎屙得靚唔靚

係呀 全程可以唔使俾狗落地都得
我之前就會有個地方 有長椅 消毒後可以放狗上去
但你要小心hold住 我之前就不嬲會上繩 以防萬一

香港人好多中意柴柴呀 Husky呀

係呀...
之前有隻bb冇乜屎屙 又唔肯飲水
要特登煮d南瓜俾佢食 又要溝多啲水落d糧到

不過Bb係要用多啲時間

好的 我都諗住買繩 見啲人會喺屋企上繩 同隻狗練習放狗

咁都正常嘅 嗰樣討好啲

同意！！好想全天侯望住佢先放心

除咗雞同南瓜，有咩鮮食岩狗bb食？

Er...唔使練習嘅我覺得 你帶之前俾佢聞下先就得反正佢都唔會落地

正常呀 好多呢啲人

不過foster就要教佢 除咗教基本野
我自己係一定唔會俾佢上床& sofa
要佢訓返自己嘅床 不過通常佢張床會係我床隔離
因為你唔知佢將來個主人俾佢既規則係咩...

不過我唔會困住佢喺欄我俾佢地自由奔放

如果佢唔鐘意人抱佢 有無得教

我仲開心咗一陣，覺得佢可愛到咁快有人想要佢

我長期開住個欄，但佢都唔會離開自己張床，除非有雞肉食

同埋佢好醒瞓，好容易少少聲就醒，係咪太無安全感

蕃薯 西蘭花 紅蘿蔔 三文魚肉 我都俾過bb食
不過一定要整碎

同埋溝糧食會好啲 因為怕佢食過鮮食 就唔食糧

收到！下次試吓整先

同佢玩多啲 等佢同你再熟啲
我通常24hrs在家 我托狗bb就真係一日同佢玩成10幾個鐘....
基本上佢攰就瞓 醒就玩&食

Bb一定要玩多啲...等佢知 人類係好
如果唔係 遲啲有人見佢 佢會勁驚

佢又唔算驚人 如果朋友上嚟 佢都肯俾人摸同埋好靜 不過抱就會想反抗

有啲咩好同佢玩 次次都係同佢鬥扯繩

狗狗真係好得意

好多wo

同佢玩下 拋波仔 等佢執下 佢執返俾你就讚佢摸佢俾野食佢
同埋同佢玩下 “捉伊因” 你追下佢 佢追下你
呢啲好快就會熟

佢唔識執番俾我 已經試過2個人示範 不過佢都get唔到 點教好

捉伊人⋯⋯佢根本就唔會理我去咗邊 點引導佢好

如果你可以自己養返就好
追完post雖然隻狗bb仲未有人收養但係我已經開始想像到到時係會有幾咁唔捨得

樓主小心啲我隻狗狗（2歲）嚟咗一個月都無，因為wfh幾乎24小時都陪住佢，搞到有次我出門口無耐就喺個cam度聽到佢係咁吠（之前無聽過佢吠）同抓門（平時都唔會抓）唔知係咪開始有啲分離焦慮症

Btw黑色嘅唐狗仲要眼仔碌碌咁真係好Q得意樓主要繼續加油吖

見到樓上有人講PUC唔好
但我嗰隻都係PUC領養
1800包哂所有野, 連埋絕育
佢係我地領養之後隔咗幾個月問我地狗狗發情未
之後同我地夾時間book vet 做
仲要勁好手勢, 傷口超細
1800我當哂係手術費都抵

除咗係攞病歷時有啲阻滯搞到個義工(應該係)有啲唔耐煩之外都幾ok

一齊喊

我出街佢應該更開心
次次我睇cam，佢都喺瞓梗教，應該好enjoy嗰咁寧靜嘅環境

觀點與角度啫~
好奇問吓，你喺咪喺領養唐狗bb呀

對, 咪就係我話見到你呢隻就諗起我嗰隻啱啱嚟嗰時

暫託第十八日

今朝太晏起身，希望佢無餓親啦，之後同佢玩咗陣扯襪

黃昏我哋出咗去，次次睇cam，佢都喺瞓梗覺
番到嚟發現佢無屙過尿，喺唔喺知無人幫佢清潔嗰地方，所以忍足幾個鐘

佢夜晚一直都精力充沛，不斷追住我哋兩個，淨喺同佢喺屋企跑嚟跑去，我都已經好攰

不過最搞笑喺教佢fetch，有時候佢去梗執ball但突然唔記得咗咁調返轉頭，有時候佢執完會先返張床到坐喺度望番住我，不過好多時都喺太想食我手上嘅南瓜所以無去執ball

(sorry今日無乜影相，聽日補番)

係咼 我錯，認唔到嗰名！

隻狗狗幾個月拉？ 咁聰明既

宜家3個月喇

唔緊要

我地之後再要同隻貓絕育都特登book 返同一個vet
但價錢都唔平

唔知係PUC同佢地有deal 定係貓本身會貴啲
不過手勢一樣好

當見到佢地個傷口得幾cm長又收得好靚
隔兩三日已經好似無哂事咁就覺得呢啲錢抵平

好人一生平安

1)toilet train,由於狗狗釋放左屎尿後覺得開心,
所以慢慢就會記住去廁所既腳感。
睇過有個理論係可以搵塊假草地,係上面加塊pad
比佢練習出街去廁所既感覺,等佢出街係草度屙而唔係石屎上屙。
你可以試下

2)見到佢室內已經有個安樂窩,即係屋企有咩突發事佢都可以匿返入去攞安全感如果佢已經聞過屋企唔同地方,即係佢都放心左一半,可以同佢玩下捉迷藏、搵食物等佢對你同你屋企每個位都有正面聯想

3)及早帶佢出街做大量socialization呢方面你做得好好
襯佢細個可以多用響片練習令佢好鍾意好鍾意上狗繩狗帶
一開始出街可以唔洗咁耐,可能10-20分鐘就夠,再每次walk耐5分鐘
記得唔好當佢地人bb咁乜都抱起佢,佢地雙腳同鼻既感覺係要靠現在建立 ,否則將來心理好易唔平衡,對好多野過份緊張
(遇到唔安全既野偶然抱起佢都ok)
最後就係經常留意住佢地對唔同事物的反應,例如郁得快既野、小朋友、動物、路人等等,唔好放過任何讚賞既機會
仲有就係鼓勵佢地同其他狗狗友好接觸,視乎大家心情(呢個可能要多d經驗),唔洗期望佢地即刻就識玩,可以慢慢黎,由大家唔帶惡意咁望下、聞下開始。亦可以邀請其他狗主餵d你準備既零食比佢

好人一世平安

啊,扯襪我覺得唔係咁好,見過有隻狗大個左成日咬主人隻襪搞到出唔到街。
不如用扯繩玩具代替?

原來喺咁，義工仲話puppy鐘意襪同比繩軟

你又養貓又養狗！勁呀！1隻狗已經用咗我好多精力

養貓輕鬆好多
每日等佢嚟寵幸你15分鐘~半粒鐘已經夠
屎尿又乾淨唔會亂鳩咁痾
又唔使定時定候放狗

好pro同detailed呀有啲問題想問吓嫁

1)其實普遍喺咪都喺放狗嗰時去廁所多？
另外想問點解佢識喺pee pad屙尿，但次次屙屎次次都唔通地方？
同埋其實洗唔洗幫佢清潔，佢唔喺幾鐘意咁

2) 可以點引導佢玩捉迷藏或者其他遊戲？佢淨喺對鮮食有興趣，對commands都ok，但好似未好識玩，淨喺識跳同咬
講開聞屋企，有時佢會舔地下，我哋洗唔洗糾正佢嫁？

3) 同樣喺咪都可以用響片令佢鐘意被人抱嫁？但唔好勉強佢 我成日都覺得應該喺佢以前流浪嘅經驗令佢唔喺好信任人
佢宜家未落得地，所以出街都喺放佢入袋，但覺得佢唔喺好鐘意困喺袋入面，有無其他方法呢，因為都會想帶佢去遠少少睇吓

感謝

暫託第十九日

佢真喺大隻咗好多，仲多咗好多啡色毛

之後又同佢玩拋ball，佢有時執完ball，望住你嗰樣好似睥住你咁，好好笑

有時佢為咗想食雞肉，就會用盡方法俾hand你，例如放喺你拖鞋上面

今日仲清咗佢張床啲毛，多到好似一個足球咁大

仲有今朝一起身發現pee pad無尿，之後去到夜晚7點先屙咗一大督，係咪癡線嫁，可以隔咁耐唔去廁所嫁咩

我個隻10個星期 但咩都唔識 廁所都重有時會去錯 去左地氈柯 個名又唔知 sit又唔識

慢慢train同埋不斷重複！你得嘅
狗好似對高音有反應啲，所以我成日高一個調咁嗌佢個名

暫託第二十日

今日出咗去食lunch，喺嗰cam到嗌佢嗰名，佢有反應！！！本身趴喺度嘅，之後抬高頭周圍望，好似整蠱咗佢咁

出去嗰陣仲買咗狗繩，就算未可以出街都想同佢喺屋企練吓，一開始行佢都有啲反抗，跟住就用糧教佢「你要跟住我行」就開始有進步

之後就喺拋ball時間，玩到喪咗

到我哋食晚飯，佢應該聞到食物味，即刻伸嗰頭聞，好好笑

加油

養左咁耐會唔會唔捨得俾人

其實我都係自己上網同睇書學
有做過狗義工同養唐狗,分享下我既意見:

1)係,我識既唐狗多數都係出街去,通常唐狗比名種狗愛乾淨,唔鍾意整污糟屋企有部份乖到甚至淨係出街先去!如果冇人帶佢就會屈到病
不過,教識佢係屋企有廁所去係好事,正如人有三急。佢大個左就未必鍾意係屋企去喇,因為有得出街留浸味比其他狗(係佢地狗生大事黎!)

1.2) 識屙尿唔識屙屎咁搞笑呢個未聽過
我睇過既方法來來去去都係安排個好地方,係佢起身飯前飯後鼓勵佢去同一個地方聞下,屙完就大大力讚佢。呢方面你可能要自己搵下資料!
(都有機會係狗狗其實唔想係屋企屙!我個隻細個就係只係肯係狗舍屙尿,出街先屙屎)

1.3)幫佢清潔我覺得好事黎丫。一開頭唔鍾意都正常,我比陌生人搞我個菊花都唔舒服啦
可以試下用響片+零食,令佢對條毛巾/紙巾有好感先 (睇到/聞到就獎勵)
(仲有個大原則就係,唔好係佢視線範圍外突然介紹d新物件比佢,好似我地人隻手、毛巾咁,最好一開頭比佢eye level見到條巾先,再慢慢移去佢後面。鬼拍後尾枕,係人都驚啦!)
然後穩陣咁hold住佢,聲線同手勢溫柔D,冬天可以試下用暖水,盡量令佢成個過程都覺得愉快。 呢個練習其實每日出完街可以做,因為將來散步完都要抹腳抹身嘛。

2)佢鍾意玩咩都得,最緊要佢開心當然破壞就唔可以啦。如果佢係大狗既話,我覺得唔好強化佢跳上人個身既習慣,始終有機會整親人。
lam地下我覺得冇乜問題,都係佢地探索既方法姐。出街lam地先要制止(用狗繩輕輕拉傳遞唔可以)

如果佢識commands咁已經可以做到好多野! 例如上面幫佢清潔時可以叫佢stay. 佢淨係對鮮食有興趣.咁包唔包括雞柳?個idea都一樣,可以首先搵d小障礙物,擺係佢平時活動範圍。然後就好似平時同佢玩咁,我當叫佢sit/stay,獎勵時就擺零食係佢面前,重複咁train佢sit,得就嗌ok等佢去搵個零食,但每次獎勵就擺遠少少,可以擺下係自己腳跟,再慢慢擺去各種障礙物後面。
當佢同你熟絡左,例如你返屋企會想搵你,你可以試下匿埋等佢搵,搵到再好好讚下摸下佢遲D就可以叫佢Stay係一個位,你再叫佢黎搵你,同時練佢stay既耐性+增進感情
長遠黎講想培養佢嗅聞既習慣,佢會變得有自信好多,亦都識得緊張時透過嗅聞冷靜落黎!

3)狗既可塑性係極強,你想練乜都得,響片係個簡便既工具黎話佢聽咁就會有獎勵。
唔係隻隻狗都鍾意人抱,特別係雙腳離地時會特別驚,因為咁樣令佢覺得無路走/無安全感.所以抱bb狗個陣要比安全感佢,盡量抱穩,兜住佢patpat,比佢面向出面睇到發生緊乜事。
我見解係唐狗基因裡面較少西方domesticated既基因所以冇咁親人(人既角度),要用比較多時間先同人建立到關係。
我自己隻狗都係流浪過,好多行為我地都會估係流浪形成,實際上都係得個估字。無論佢經歷係點,教佢既方法都一樣。狗係活在當下既動物,只要keep住比愛佢,佢就會愈黎愈好。

3.1) 同理,係袋入面佢睇/聞/踩唔到野,但又聽到野,所以會有點驚慌。
我始終覺得可以比佢係屋企附近行幾步聞下,好過全程都係袋。
亦都可以扣好係個袋入面,散步比佢突個頭出黎聞下野。

加油!!!!欣賞你

nice

認同...
咁多虐待動物案..之前先有唐狗女晴晴比人插眼剪耳...硬係覺得好危險
忍唔忍心交佢比其他人...

會想嗰日無咁快到

咁變態
咁嗰機構都有幫佢哋搵adopter嘅經驗嘅！

樓豬隻狗狗幾大？ 我都想撈鮮食比我隻豬仔食

3個月 你嗰隻呢？
佢嗰樣會好似上癮咁好搞笑

佢未夠3個月 應該未食得住

狗bb好可愛 想睇相

我接佢番嚟嗰陣2個月多啲，都有俾雞肉佢食，當喺treats
不過都喺問吓獸醫好

暫託第二十一日

今朝俾糧佢食，但佢唔食，淨喺趴喺床，即刻超擔心
到我開完會(好彩開完)，佢自己行咗去廁所，好彩我拎住pee pad追住佢，原來屙屎加蟲，條蟲仲識郁同長過上次嗰條
之後大大力讚佢叻仲俾雞肉佢食，之後又返床到瞓，嗰樣仲無乜精神咁

無幾耐佢瞓醒，終於肯食嘢，同有啲energy玩抛波
之後都好嗲，不斷跟住我行，我開雪櫃之後擰轉頭就見到佢坐喺度

仲喺都要我坐喺佢附近做嘢，如果唔喺就望住你同發出啲低音嘅叫聲

到夜晚就再好番啲，玩拋波都跑番快啲(應該唔關男朋友番咗嚟事掛)

今日終於明白啲阿媽見到自己仔女病嘅心情，更何況佢喺狗，又唔識話我聽佢有冇邊到唔舒服，只好不斷望吓佢點

好嗲好痴身好可愛

一時時 我只喺佢嘅糧食供應商同玩伴

好打耳

暫託第二十二日

今日都同平時差唔多，玩吓拋ball，見你開雪櫃就跑過嚟

唔知點解佢好鐘意舔人腳趾，我會特登行開，但佢喺都要追過嚟

終於追到live
希望佢趁細隻可以盡快出到領養
樓主好犀利第一次養狗唔怕蟲
好人一生平安

多謝支持！
其實我第一次嗰陣好驚，尖叫到佢都望住我

依日嚟得太快啦

暫託最想都係見到佢有個永遠幸福既家
如果接受到離別 之後可以繼續做暫養
見你都train得佢好好
如果有能力可以領養都好開心
我屋企果3隻都係領養返黎

喺呀，希望搵到好人家，唔好棄養佢
多謝
3隻都喺唐狗？

喊到我呢 要好好珍惜每一日

唔係唐狗 第一隻係繁殖場救出黎 一返黎就8歲同生左好多胎 跟住果隻係人地棄養 本身2隻都夠 最後果隻係屋苑有人唔要

每一隻都有故事
𣎴過宜家有你錫佢哋就夠

暫託第二十三日

今朝又唔食嘢，肯定一陣間會屙蟲
就喺我開梗會嘅時候，佢突然間屙屎pose，OMG!!!!!!!!!!
佢屙咗一堆蟲出嚟，全部都仲識郁嘅，仲要直接喺地板上屙

一邊執呢堆蟲蟲意粉，一邊扮鎮定繼續開會
清潔完第一次之後，佢再屙咗第二第三次，仲要有啲仲識郁嘅蟲塞住咗喺佢嗰ass hole到，我心很累

不過屙完之後，佢就精力充沛，不斷舔我隻腳，仲要人同佢玩拋ball，玩完就瞓晏覺，瞓醒就再食過，而我就番工番到死死吓

我睇到d蟲嘩左一聲出黎
勁多呀
希望佢快d屙清啦
諗起曾經有呢堆蟲係佢肚到都登佢慘

好恐怖
希望狗狗快d痾曬佢地出黎

現場真喺好震撼
開頭我都唔敢行近

佢係細狗，一定係醒瞓，我隻唐狗2歲前全家無人見過佢瞓覺個樣

唔鍾意人抱係好正常，大狗最好唔好習慣抱佢，因為佢會變大，大到你抱唔郁佢。你諗下如果佢變到30kg但扭抱抱，而領養人又唔夠大隻/屋企有老人家，咁就仆街啦

佢要再杜多次蟲
唔知仲肚入面仲多唔多呢

都話咗佢會甩色啦

第一次見依啲蟲仲好生猛
辛苦樓豬幫狗狗執蟲
有冇話痾幾耐先痾清啲蟲？
好似痾極都仲有咁嘅

義工話呢啲無得知，所以要再杜蟲呀

啲蟲誇張到

好開心呀 又有被仔
樓主加油

有無興趣長養佢

杜蟲藥分量會唔會咁夠呀 好少可會養左一排仲屙咁多

暫時都無打算長養寵物 時間commit唔到

佢哋話要食啲再勁啲嘅杜蟲藥 今日再磅咗重
不過今日一次過屙咁多之後 佢宜家變得好active 應該之前好唔舒服

原來喺咁
次次佢一瞓教，我都唔敢郁，怕整醒佢
收到！佢宜家識撲上人大脾，希望大個唔好撲到人跌低

原來甩毛就喺開始甩色
話說睇住同一幢大樓有人隻唐狗變大隻 明明開頭好似喺黑色 宜家頭頂甩到好似地中海咁 一大撻啡色

唔好俾佢撲呀，慣咗就改唔到，要教佢唔好撲人，或者你教佢一個撲你嘅指令，你叫佢佢先可以衝埋嚟。

正常

d狗好古惑, 唔好長放糧, 唔好日日或經常比唔同既野食佢, 佢會覺得狗糧好平凡, 其他野食先高級, 就會開始慢慢唔食糧, 會害左下一個接手領養既人, 好難糾正食野習慣

有無影埋郁下郁下

教吓佢先

唔敢
你想像吓喺佢ass hole屙出嚟嗰陣，啲蟲已經張牙舞爪，好似睇異形電影咁

我都想知點教佢玩拋執還波
成日一去冇回頭

樓主嘅心路歷程好似曾相識
終於明白bb有便便係咩感覺

比我一定會唔捨得佢自己養返

佢自己有日突然學識
開頭有用糧教 不過後尾似想有人繼續拋俾佢所以俾番我
不過有時佢會喺屋企來回跑幾個圈先俾你 仲會咬住想同你玩鬥扯

你養嗰隻都喺bb開始養？

係呀我貓貓都試過肚屙完冇胃口,第一日打算睇醫生點知佢屙蟲 嚇死人

知道！

有時佢會揚嚟揚去
好似挑釁我玩咁
同埋佢會放係2隻手仔中間咬/護住
好似你上面中間嗰幅咁
我唔敢伸隻手埋去
怕佢無意之中抓/咬到我

頭2晚好擔心瞓唔好
6點一窄醒就出去產屎

完全一樣呀！！
不過我會照攞 因為想佢知我都有份玩 你唔以自己護住
不過有時同佢玩 佢都會咬到我 勁擔心 不過義工話puppy喺正常

喺！！！第一個星期會半夜醒咗睇佢點
又驚佢肚餓又驚佢會踢開哂啲被會凍

暫託第二十四日

今日佢好嗲好痴人

佢食糧嗰陣，要我拎住飯盒坐佢隔離一齊食

有朋友嚟睇佢，又舔人腳趾，又俾hand人，又肯俾人摸，勁好動

但佢成日想咬人，唯有用繩嚟分散佢嘅注意力，瞬間變咗彌豆子

由於佢實在太驚屋企以外嘅地方，決定要每日都帶佢落會所坐吓，等佢「擴大」佢嘅安全感
開頭嗰樣變到好嗲，同埋如果佢驚就帶佢走，佢好似仲驚青，反而俾多啲時間佢，佢之後就好好多

成日想咬人係咩情況？

佢咬人嗰陣大多數都喺想你同佢玩，或者對你隻腳好有興趣，會舔你同好似貓玩貓抓版咁，有時就太興奮好似顛咗咁

(其實佢口入面咬住嚿玩具)

佢想咬你係出於想玩，但亦都係狗與狗之間分邊個話事嘅一個方法。幾隻puppies互咬，贏咗嘅就係大佬，呢個亦都係佢哋學習掌握牙力嘅過程，因為如果咬得太大力狗媽媽會鬧。我自己嘅睇法係唔主動同佢玩咬手咬腳，如果佢咬我我會阻止佢，起碼要佢聽到指令就識停同鬆口。始終佢係大狗，你要諗下當佢變咗30kg都仲係咬嚟咬去，有機會整親人

可能換牙?
有時狗仔牙痕會係咁

我哋有no佢，𣎴過佢都冷靜唔到，所以會抱佢番床，等佢冷靜番，可惜下次都喺想咬

你都唔冷靜，佢又點會冷靜返 同埋佢咬你，你抱佢，佢咪贏咗囉 以前我隻狗細個如果玩到 high大咗咬我，我會搶走佢件玩具，摑佢個嘴一下跟住走咗去唔理佢，佢好快就學識唔咬得主人

唔忍心，不過佢唔鍾意人抱，應該唔覺自己贏

我都希望係！3個月應該差唔多？

咁佢好快就會覺得自己先係大佬

暫託第二十四日part 2

好消息！
有人領養佢喇

啱啱收到機構通知我哋，前幾日見面嘅potential adopter決定領養佢
雖然好唔捨得，但我相信新屋企會好錫佢

樓主好人一生平安 狗狗應該都好開心有個咁快樂嘅回憶

唔好咁傷心

希望狗狗同佢新主人夾到

祝狗狗幸福
我仲每日都好期待禁入嚟睇樓豬你update
依家冇得睇了
會唔會叫領養人定時定候send下狗狗相比你

多謝支持無諗過咁快，仲有得睇多最後幾日
會叫呀，希望佢哋會send la

樓主會唔會繼續做暫養?

諗緊
近排番工有啲忙，同怕自己又唔捨得

暫託第二十五日

今日好凍呀，一路開會，一路望住佢瞓得好舒服咁

為咗爭取多啲時間同佢一齊，今日死都要坐佢隔離做嘢

我阿妹買咗嗰可以收埋嘢食喺入面嘅玩具俾佢玩，佢好快就知道點令到食物跌出嚟，好似幾鐘意咁

今日都有帶佢落會所睇吓，佢周圍望同聞，對啲嘢好好奇，特別喺塊鏡

樓豬好準備定一打紙巾同狗狗講bye bye

你實在太犀利！！！好感謝你覆得咁詳細

1.2) 可能佢仲有蟲，所以忍唔到掛？會落床之後行行吓就屙，我又唔想佢辛苦嘅時候仲train佢，希望佢去到新屋企會學識喇

1.3) 明白！有學你做法，佢宜家無咁抗拒，起碼唔會跑走/想擰去後面咬人

2) 宜家學識咗stay！！當佢想咬人(想人同佢玩，無惡意嫁)，就叫佢stay，同佢拉遠嗰距離(大多數要執番嗰玩具先)，不過有時佢真喺太high

3.1) 有俾佢喺走廊睇吓/行吓/聞吓，等佢放膽啲，佢真喺太怕醜，一離開屋企(comfort zone)就震哂，好擔心佢去到新屋企要唔知幾耐先適應到

同狗狗影多d相留念

尋晚都用咗半包 唔想俾adopter接佢走嗰陣，我喺喊住咁送佢走

影咗好多 想買即影即有，不過佢都未必望鏡頭

用零食引佢，影相用連拍

請問樓主狗圍欄仲要嗎？因為我黎緊都領養隻唐狗，需要圍欄。

另外樓主真心教得狗狗好好，唔好唔開心啦，佢搵到頭好住家係一件好事黎架！你嘅努力冇白費到

圍欄喺義工借俾我嫁，俾唔到你

嗯，希望佢會好幸福

你都要加油努力

睇到咸左點會捨得

大家一齊準備多啲紙巾

唔好喊啦
佢有嗰幸福嘅家庭要開心

暫託第二十六日
(尋日太多嘢搞，無時間寫)

帶咗佢去會所玩，今次出門口同撘𨋢都無震，好叻女呀，去到會所震就乖乖趴喺大脾到

(用頸巾包住佢嗰身，不過佢唔太鍾意有嘢箍住佢)

唔知喺咪玩得太開心，佢番到屋企顛咗，不斷來回跑 連我去廁所，佢都要坐喺門口等你，諗番起佢以前淨喺瞓喺床，宜家咁活潑好動，真喺好唔同

之後就瞓晏覺，醒之後變咗downward facing dog

為咗等佢冷靜啲，就俾漏食嗰玩具佢玩，但一食咗，就坐喺度望住你

夜晚有朋友嚟睇佢，唔知喺咪因為有小朋友，加埋佢又好牙痕，佢又顛咗，成日追住人，又先舔後咬人哋啲腳趾，完全冷靜唔到 後尾要長時間分開佢哋，佢先正常番

佢之後瞓喺床咬骨，諗住幫佢冚被，但發現張被濕晒，有少少尿味，然後今朝起身都發現新被都濕咗，仲有啲跡咁，佢好似瀨尿/漏尿(因為佢太鐘意乾淨，唔覺得佢喺唔記得去pee pad到屙)
有冇人有類似經驗？會唔會喺食咗杜蟲藥(fenbendazole)嘅反應呢？

bb狗常有，似開心得濟，唔記得去廁所或者小小 失禁

咁都放心啲，睇嚟小朋友嘅energy同佢幾match

大狗都會開心到失禁
睇過人地拍果d YouTube
個主人好耐冇見
一見面就開心到傻左
地下都濕埋

暫託第二十七日 [多圖]

今日超級忙

起身就帶埋佢出去食嘢，手抱佢都有咁上下重量，手臂超攰
去到餐廳都超乖超靜，喺咁周圍望，對食物好有興趣

幫佢配咗啲內心OS

1) 左上：快啲俾嘢我食！！！
2) 右上：嘩！嗰三文治好似幾好味咼
3) 左下：原來無我份嫁，有無搞錯
4) 右下：好彩都有雞肉食啫

之後就番屋企瞓晏覺，瞓到反哂白眼

到夜啲佢跟我哋番屋企食飯，坐車嗰陣佢對窗外所有嘢都超有興趣，不斷轉嗰頭去四圍望，真喺好八卦(原諒我影得太震)

開頭好擔心佢去到新環境會好驚，會匿埋喺角落頭，點知完全無，又周圍聞周圍行，同啲小朋友又玩得好開心

途中我哋兩個落過街，佢都完全無嘢，睇嚟有食物同有人陪佢玩佢就ok，已經唔喺我哋岩岩接你番嚟好驚青好怕人嘅你，宜家已經好playful，呢幾日都有幫你熟習新環境，咁我就放心你去領養屋企lu

你會所可以帶狗狗入咁jeng

好好珍惜最後呢幾日啦
希望新主人會好似你咁錫佢

樓主
我都唔捨得佢又要適應另一個主人

怕唔怕佢以為自己被拋棄

日日都唔想做嘢，淨喺想拋ball俾佢
一定會嘅

本身好怕，但見佢適應得咁快，無咁擔心lu
可能嗰晚就唔記得咗我

暫託第二十八日[倒數第三日 + 多圖]

佢一食完早餐就瞓，瞓到好似袋鼠

晏奏請咗假同佢去玩，本身打算野餐但去到實在太凍太大風，行吓同飲吓咖啡就算

佢對啲途人好有興趣，仲成日好想落地，喺櫈上面喺咁跑嚟跑去

番到屋企就喺咁舔人腳趾，夜晚又好嗲咁趴喺你隔離俾你摸

同埋我發現想叫停佢唔好咬(想玩嗰種咬)，最有效喺「喂！」，佢會停一停諗一諗，冷靜番一陣

最後附上佢玩親拋ball就顛咗嘅圖

已經當咗你係主人
凍唔凍啊佢

點解咁講
佢好暖，想當佢喺我嗰暖蛋 (影相先幫佢除低條頸巾)

狗bb要小心保暖

睇相睇你文字好似已經完全信賴你咁

諗起我隻狗第一次著衫，著完企係原地十分鐘都唔識郁

oh no so sad 我想拒絕喇咁

咁好笑 佢一帶頸巾就瘋狂fing自己

收到！佢成日撥開張被

啱啱見到呢個post
樓主係咪唔識分「係」同「喺」

追哂post
樓主好好人 好有愛心 好適合養狗
我真係接受唔到要分離

Btw 養咁多年狗 第一次見啲蟲 好得人驚

祝狗狗同樓主一世平安

多謝
嚟得我哋屋企就要養到佢肥肥白白
你隻哥基好得意 雖然啲相好耐之前

唔喺好識 隨心打哈哈哈 請賜教

狗bb要剪指甲啦

太黑喇 唔識剪 淨係幫佢磨

我果隻分離左半年
見到前主人都會飛撲埋去

之後搵新領養嘅主人上嚟update 下得唔得

放心, 佢地認人好叻
我係愛協領養, 當時係2個月大
到左5-6個月左右, 帶佢返愛協打針, 佢見到其中一個職員勁興奮, 又衝過去玩
個職員問, 你係咪香港總部領養架, 前排佢係個面返工, 可能同佢玩過, 所以我隻狗認得佢

如果兩個月大既事都記得, 佢一定會成世記住你, 因為狗認人真係好叻

新主人唔識中文
應該更加唔知咩喺lihkg

不要再說了
希望有日喺街撞到佢，不過可能大隻到/甩色甩到我唔認得

咁應該唔錯
將來應該好食好住

但佢會認得你架，你叫新主人得閒share 相比你

可能佢以為我唔要佢，我驚佢憎我
我打算問新主人可唔可以follow佢ig，會唔會太進取

放心問，我都有同寄養家庭有connect, 佢地都send 左好多bb 相比我

我重幫我隻狗狗搵返個大哥，佢地間中都有見面

你太好人！！希望佢哋都會

咁勁！點搵嫁？話說佢都有呀哥嫁，希望佢哋可以見番面喇

因為係愛協個網搵到隻狗狗介紹寫住既身世同年齡都同我隻狗狗一樣，之後自己去望下佢發現所有動靜表情都餅印咁
之後有人領養左，我同愛協講留我電話比主人，最後個位主人連絡左我。最後約左出黎見
不過一家人重逢唔覺佢地有咩特別反應

暫託第二十九日 [倒數第二日 + 多瞓覺圖]

今日一起身就聽到佢個肚發出好多聲音，應該啲蟲又令佢無乜心機，食好少同瞓好多，不過一去到會所就玩到顛咗

為咗爭取多啲時間同佢一齊，今日坐喺地下做嘢，見到佢瞓覺瞓到好爽，好想知佢發咗個咩夢，仲一瞓醒就舔人

最後一晚喇，好唔捨得你呀，不過我會忍住唔喊
1) 見證你由細細粒，可以放到入布袋，到宜家嗰身長咗好多
2) 你本身喺過輕，宜家重咗成倍有多(就嚟6kg)，抱完你第二日，我成個手臂都好痛
3) 啱啱一嚟到我哋屋企，你只喺會匿埋喺角落頭，又或者跑入床下底，宜家成日顛咗咁跑嚟跑去(男朋友禁門鐘，佢會跑出去迎接)
4) 開頭你唔俾人掂，嗰陣有眼屎都唔可以幫你抹，宜家就肯俾人摸，瞓喺你隔離都無問題

恭喜你！！！喺我哋屋企畢業喇
麻煩你聽日自己揸車走

笑咗 可能大隻咗，所以唔認得對方
不過佢同佢阿哥喺好唔同色(黑頭白身)，不過面形有啲似嘅

俾我實喊到變豬頭
祝福佢平平安安健健康康快快樂樂
樓主好人一生平安

揸車好好笑 樓主一生平安

揸車好型 加副黑超就啱哂
話咁快就要講bye bye 一定要定期拎相睇下

有車揸咁型

暫託第三十日 [最後一日 + 超級多圖]

今朝一起身佢就好有活力，同佢玩咗陣就開始做嘢
佢嗰樣真喺好似好可憐咁，有時候都幾似老鼠

然後我超衰格咁喺佢隔離食公仔麵，俾佢聞但無得食

之後佢就瞓覺，lunch time就帶佢去會所玩同曬太陽

番屋企放低佢之後，我就出去買外賣，今次錄低咗，佢中途有嗚嗚叫，仲望吓張床，望吓張枱，應該望梗我喺邊

開完會之後，我決定最後同佢相處嘅幾個鐘，我決定死都要癡住佢，佢嗲到咩咁
我癡住佢瞓，佢肯瞓喺我手臂，又舔我塊面，個心情喺好似男神瞓你隔離，你點會有睡意呢，當然就喺不斷望住佢喇

男朋友㩒門鐘，佢又沖出去一齊開門，之後仲肯坐同趴喺我大脾(平時抱佢一陣，佢就想走)！！！

跟住同佢影咗好多相，之後佢仲好可憐咁坐咗喺度望住你，好似同緊你講你唔好送我走啦，我一望到佢嗰樣就忍唔住喺咁流眼淚，狗真喺好有性

最後最後，都要帶佢落會所俾adopter lu，佢哋仲買咗頸圈俾佢，好靚好襯佢，當然零食又咗收賣咗佢

我哋喺坐佢哋對面，其實我見到佢個視線好似喺望住我哋(可能我自作多情掛)，之後佢哋放咗佢入袋，佢開始嗚嗚叫，叫咗好耐，未試過咁嫁(adopter仲話可能佢肚餓，想食零食，我覺得一定唔喺囉！)

送咗佢哋上車之後，我哋行緊去supermarket途中，我就已經不斷流眼淚，一睇到啲相一諗起同佢相處嘅moment又喊過

最sad喺一番到屋企，見到張床無咗佢喺度
慣咗食飯望吓佢去咗邊，但宜家已經唔喺我哋屋企

adopter send咗佢去到新屋企嘅片俾我，睇嚟佢好快就會適應到，大家唔洗擔心

今日揸第二架，倒車中

靚女，上車！今日想同我去邊玩

小心甩尾呀

樓主好人有好報
試下問新主人有無得定期約出黎比你探下佢

睇到眼濕濕係咪正常

係！

希望啦 唔知人地想唔想，又廢事拒絕我喇
IG已經有新相 好開心

唔好咁唔開心喇

無乜喇，新主人為佢準備咁多嘢，見到佢屋企大咗咁多，啲用品/食物又高級咗，戥佢開心！！應該會好幸福

追晒成個post喊到仆街
Feel到樓主真係好錫佢

don’t cry !!! 佢一個好好嘅屋企 要為佢感到開心
狗狗咁可愛 點忍心唔錫

睇到喊埋一份
有時會寧願佢地蠢啲 唔好記得自己就算

同意！！！ 我自己偷偷掛住佢就好
想佢快啲忘記我，不過私心又想知佢認唔認得我其實

會呀
我屋企個個同佢玩捉e因會行捷徑調轉頭補我

我都睇到喊出黎
不過如果係我既話
我會覺得除非新主人主動叫
唔係既話都唔好意思主動話想探佢
驚打搞到人

原來狗真喺好醒！！識觀察

喺囉，唔知佢仲想唔想同foster聯絡 不過ig update得好快好多

會唔會諗住繼續暫託？

可能遲啲，宜家番工太忙

識個人做暫託，但隻狗一直無人問津
最後隻狗俾佢養咗

呢個故事好勵志呀!
一隻狗狗為人類帶黎咁多感情 咁多素未謀面既人類又咁錫佢
樓主一世平安

咁搞笑 不過命運呢
有無potential adopter見過先

居住環境睇落唔錯

有冇近照呀

好似都適應得幾好啵

佢痾曬d蟲未呀？

新主人話無見到有蟲，星期一會睇獸醫+打針

追哂po男人老狗哭咗
真係好似嫁女咁
唔好咁傷心啦，絲打同新主人都係想狗狗好

痴線，喊到豬頭咁
樓主真係好有愛心
如果我做暫託一定唔捨得俾佢走

啱啱追哂 恭喜唐B搵到愛佢嘅家
有時見啲暫托養到大隻都未搵到

樓主 有無心得點教先拎到狗狗唔咬人 佢成日咬腳

你狗狗喺咪出梗牙呀？
如果喺，會好難教到佢完全唔咬，始終生理需求我覺得
大致上2個方向 (非專業意見)：

1) 佢一咬就唔同佢玩，要行開一陣，再過幾分鐘物同佢玩，要𣎴斷重複呢個process，要令佢知道一咬就無得玩 (我覺得呢個好難，因為bb太想玩)

2) 手揸住一件玩具，一見到佢想咬/咬到你，就俾件玩具佢咬，redirect佢，令到佢嘅focus去第二度，唔好咬腳

我睇到眼濕濕由day1追到依家

我都覺得第一嗰個好難 因為佢係瘋狂用牙去同你玩
其實我都有試過 但佢好似唔知咩事

佢仲未開始甩牙 但就唔識用條利去舔人咁樣 剩係識用牙

睇到喊左
好似我有份咁

睇字覺得樓主好有愛心好好人好靚女
想同樓主做朋友

狗狗好幸福呀有2個主人愛錫佢

lets be friend 但我唔靚
我都好開心佢俾我暫託咗佢 學識咗好多嘢

內涵更加重要

可能因為隔住個mon都feel到你既愛心
希望樓主以後有機會再同佢出去玩
我覺得佢新主人唔會介意既
即管問下

同主人仲keep到contact
ig相又post得好密
真喺無咩要求嫁啦
廢事打擾人哋新生活

樓主識玩，黑狗血可以治鬼

我都由你個po 開始冇耐就追
睇到我喊咗
我都係有養狗狗嘅人 好明白係唔捨得嘅心情
隻狗狗會一世都記得你架

我都好想係街到撞到佢
好掛住佢呀

希望樓主下個post會係搵到佢屋企既新成員
覺得樓主真係好愛錫狗狗
唔知邊隻狗狗會咁幸福將來會比你收養

希望係
有冇人狗狗生咗狗bb需要人照顧

終於追曬post

之前做過暫托義工
幫過4隻狗狗
有隻到上個月係西環撞到
佢仲記得我
開心到眼濕濕
唐狗真係世界第一

咁都認得 咁佢有咩反應

開頭都唔多認得
聞聞下係咁擺尾之後勁開心
係咁用個身磨我 嗚嗚聲 勁Q

祝樓主好人一生平安，養小動物唔易，開頭問題唔大，到佢哋老咗會需要更多耐性心機。

PS 睇到眼濕濕

之前有留名
樓主仲有冇update
好想知道狗狗e+係點

好感動
狗狗永遠都記得第一個主人
到時係街見到你都會飛撲去你到

呢個故事好勵志!

佢宜家好大隻同好癡人 睇相無咗嗰仲bb感覺

主人係外國人?
會長久留係香港?

勁可愛呀

加油 巴打好有心

岩岩先睇到po
有愛緊係留住佢啦
冇野係解決唔到

不過而家隻狗狗幸福開心就okay